---
layout: post
title: "Android读取raw文件中的数据"
date:   2017-02-26 12:21:58 +0800
categories: jekyll update
tags: Android 数据存取
excerpt: 编写一个应用，不可避免的我们可能会用到数据存取，这篇文章讲解在raw中存取数据。
---
##### 在res下新建raw/info.txt文件
##### 创建布局文件activity.xml
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_test"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical"
        android:paddingBottom="@dimen/activity_vertical_margin"
        android:paddingLeft="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingRight="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingTop="@dimen/activity_vertical_margin"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.TestActivity">

        <Button
            android:id="@+id/readTxtBtn"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="按钮"/>

    </LinearLayout>


##### TestActivity.java
    package com.example.cheng.myapplication;
    import android.app.Activity;
    import android.os.Bundle;
    import android.util.Log;
    import android.view.View;
    import android.widget.Button;
    import java.io.BufferedReader;
    import java.io.IOException;
    import java.io.InputStream;
    import java.io.InputStreamReader;
    import java.io.UnsupportedEncodingException;

    public class TestActivity extends Activity {
        private Button myButton;
        public static final String TAG="RawData";

        @Override
        protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
            super.onCreate(savedInstanceState);
            setContentView(R.layout.activity_test);

            myButton=(Button)findViewById(R.id.readTxtBtn);

            myButton.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
                @Override
                public void onClick(View v) {
                    try {
                        InputStream is=getResources().openRawResource(R.raw.info);
                        InputStreamReader isr = new InputStreamReader(is,"UTF-8");
                        BufferedReader br=new BufferedReader(isr);
                        String str="";
                        while ((str=br.readLine())!=null){
                            Log.i(TAG,str);
                        }
                    } catch (UnsupportedEncodingException e) {
                        e.printStackTrace();
                    } catch (IOException e) {
                        e.printStackTrace();
                    }
                }
            });
        }
    }
